紅藍綠交織為基調 台總統府前雙十國慶牌樓今年「嘸國旗」

紅藍綠交織為基調 國慶牌樓今年「嘸國旗」

2017年10月01日 18:29

迎接雙十國慶， 總統府前近來也趕工布置會場，到凱達格蘭大道上實地勘查，發現今年的國慶牌樓和往年不同，上方將不會有一整牌國旗，風格極簡。

採紅藍綠配色線條 國慶牌樓今年嘸國旗（圖／中天新聞）

國慶牌樓的主視覺設計採用「茄芷仔」紅藍綠配色線條，走極簡風，卻獨缺國旗元素。去年蔡英文剛執政，牌樓上插滿國旗。過去馬英九時代有國旗和國花點綴，阿扁時期除了國旗外還增加綠色台灣圖案。不只牌樓上沒有國旗，今年國慶大典邀請卡也沒國旗，藍軍質疑蔡政府為意識形態搞小動作、去中化。以往博愛特區周圍國旗海的熱鬧景象，今年可能沒機會出現。

進入了光輝十月，總統府附近維安升級，白狼率領的統促黨才在台大音樂活動上毆人惹議，10月1號下午又舉辦「國慶遊行」，號稱3000人出沒台北車站周圍踩街，警方出動600警力戒備，不敢放鬆。
(中天)

中華民國過生日省略壽星名字 學者批：香蕉你個芭樂！

2017-10-01 22:07聯合報 記者洪哲政╱即時報導

國慶日將屆，總統府前正在裝修當日舉行國慶大會儀典、檢閱展演部隊的觀禮台，有不少網友注意到觀禮台上方的銜稱，僅有「慶祝一0六年國慶大會」和一個雙十圖樣，過去同樣位置的「中華民國」和「國旗」付之闕如。有學者批評，國慶日，連「中華民國」四個字都不提，要修憲，修成台灣國，國慶也要有國名！

府前國慶大會過去正式的銜稱為「中華民國中樞暨各界慶祝XXX年國慶大會」。蔡政府執政後，不論就職典禮或國慶日，管制線外都聚集獨派團體進行抗議。

不少網友近日行經府前這座禮台，都印象深刻，徐姓網友在臉書貼上照片表示，「世道真是一年不如一年！過個生日，壽星（中華民國的名字也省略了！」

銘傳大學廣播電視學系主任杜聖聰今天也以「這算什麼？」爲題，在臉書貼上府前正在裝修的國慶觀禮台照片表示：國慶日，連「中華民國」四個字都不提，要修憲，修成台灣國，國慶也要有國名！杜聖聰説「旁邊連國旗都不插，我，香蕉你個芭樂！」

向來風趣的杜聖聰說，「我老婆叫我不可以說髒話，不然會像徐乃麟！」

杜聖聰在貼文上標記著「國慶日中華民國不見了」、「野蠻的驕傲」、「香蕉你個芭樂」、「我會避免成為徐乃麟」等語。

「香蕉你個芭樂」好似咁 -->

無國號 無國旗

國號國旗都冇 仲叫乜國慶呢?

唔係咁攪笑下話

肯定有D野